\begin{question}[section=2,subtitle={Streuung},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Ist Streuung gut oder schlecht?
	Wie wirkt sich das bei kapazitiver \bzw induktiver Belastung aus?
\end{question}
\begin{solution}
	Die Streuung ist gut im Falle eines \textbf{Kurzschlusses}, da sie den Kurzschlussstrom begrenzt.
	Es entsteht bei Nennspannung am Eingang ein geringerer Strom im Kurzschlussfall.
	
	Streuung ist \textbf{generell schlecht}, da der Streufluss nicht zur magnetischen Kopplung beiträgt.
	\begin{subequations}
	\begin{equation}
		\frac{U_{h1}}{U_{h2}} = \text{ü}
	\end{equation}
	\begin{equation}
		U_2 = U_{h2} - I_2 ( R_2 + \j X_{\sigma2})
	\end{equation}
\end{subequations}
Im Fall kapazitiver Belastung eines Trafos kommt es zu einer höheren Spannung sekundärseitig, als im Leerlauf \bzw bei induktiver Belastung.
Der Grund hierfür ist die Drehung des Kapp'schen Dreiecks.
Die Sekundärspannung ergibt sich aus der Vektoraddition von $U_1$ und dem Kapp'schen Dreieck.
Durch eine kapazitive Last wird die Spannung sekundärseitig um maximal das Kapp'sche Dreieck erhöht.

\textbf{Kapp'sches Dreieck} (\abb{abb:streuung2}) (schraffierte Fläche): setzt sich aus $r_k$ und $x_k$ zusammen.
Die Form des Kapp'schen Dreiecks ist abhängig von der Betriebsfrequenz.
Bei höheren Strömen ändert sich jedoch nicht die Form sondern lediglich die Größe des Dreiecks.
\begin{figure}
	\centering
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{\currfiledir image1.png}
		\subcaption{Ersatzschaltbild}\label{abb:streuung1}
	\end{minipage}
	~
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{\currfiledir image2.png}
		\subcaption{Kapp'sches Dreieck}\label{abb:streuung2}
	\end{minipage}
	\caption{Zu \reftask: }\label{abb:streuung}
\end{figure}
\end{solution}
